醫管局 暨 政府 廢青討論區 35

一、簡介

醫院管理局(醫管局)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

二、常見問題

發問前請先細閱下列問題，
否則後果自負

加入醫管局篇

以下內容部分圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入英文版招聘站，按下圖紅色方格中顯示為‘link’嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

問1：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答1：唔係，新入職員工會以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問3：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答3：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂「跳Point」，取而代之係周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪點為限。

問4：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答4：醫管局僱員嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按①公員年度薪酬調整(APA)及②周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(①APA=4.51%及②AA=2.5%)。

問5：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答5：兩者工作內容大致相同，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問6：大學FG可以申請咩職位？
答6：FG可直接投考EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅外人或現職EA IIIA申請。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。

問7：每星期返幾多個鐘？
答7：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問8：邊啲部門嘅流失率最高？
答8：HA三巨頭(HR、Procurement、Finance)、HIRD/MRO及QEH Q&S。但有人相信，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以平步青雲、步步高陞。

問9：醫管局有冇晉升機會？
答9：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。一般而言，EA II可以投考Clerk III或EA I。

問10：邊啲部門有較大機會晉升至主任級嘅職系？
答10：主任級嘅職系泛指行政主任(Executive Officer - EO)、院務主任(Hospital Administrator - HA)等職系，主要設於行政部門，例如：HR、Procurement、Admin和Q&S等。因此有志投考上述職系者，宜考慮入職部門。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

開個新po 希望呢幾日收到電話加入ha大家庭

想問HKEC finance EA2 伏唔伏?

又嚟留名

留名

等多兩日先

有無人知EOII interview會問咩